靈實醫院總監鼓勵醫護「人終歸一死」只要記住初心

武漢肺炎肆虐，但政府堅拒封關，加上高官及醫管局高層離地撐前線醫護，引起公立醫院不少醫護強烈不滿，醞釀下周一（3日）大罷工。有醫護爆料指，將軍澳醫院及靈實醫院行政總監劉業添昨日（1月31日）出席靈實醫院一個論壇時，竟向前線醫護表示「人終歸都係一樣（死），只係遲早，只要記住初心……」作鼓勵，惹來全場嘩然。

有將軍澳醫院內科醫生指，該番言論隨即在醫護間流傳，直言雖然非親耳聽到，但「正常人聽落都知唔妥……會令同事抗疫士氣下降」。據悉劉業添有答應醫護下周親身到病房巡房，惟不清楚會巡多少日，期望劉可聯署要求政府全面封關。《蘋果》正向醫管局查詢相關言論是否屬實及恰當，尚待回覆。

至晚上，劉業添補發電郵向醫護致歉，指自己是分享了對生死的看法，並非想「推同事去死」，就言論作出衷心道歉。劉又指理解前線的焦慮，但認為有上述的思維才可更有韌力面對逆境。他指下周會在接收懷疑個案的病房巡房，與大家共同作戰。

劉業添是內分泌及糖尿科專科醫生，自2007年起出任將軍澳醫院內科部門主管，並由2016年起兼任將軍澳醫院副行政總監，2017年6月接替譚錦添出任將軍澳醫院及靈實醫院行政總監。

推

坐office坐住左個腦？

唔小心講咗心聲出嚟
擺明一班高層同喪屍政府係想送醫護去死
為咗自己條命仔，可以犧牲醫護嘅命仔

叫個總監行第一步先 低鳩能

讓領導先走，總監終歸一死

中国武漢肺炎 - 死亡率 & 病死率

仲死撐
咁你自己死得未
坐係冷氣房9up

大大聲笑撚咗

醫護記得回佢：反正都係死，點解唔罷左工先死

咁咪叫d支那人死先

人終歸一死 咁你幾時死？

咁都講得出

咁佢落現場頂住先，人終歸一死。佢都活到一把年紀，唔好留戀凡塵俗世

咁撚口響
唔身先士卒做前線既話你全家肺炎死
屌你老母

on9，不如同班武漢中招嗰啲講 人終需一死

反正醫番之後都會死，咁不如唔好醫？
On99

你都一齊落場

高層在危急情況應上前線共同抗疫,非在冷氣房指指點點

黑警終歸一死, 用乜L野防具? 出黎自盡啦!

反正都要死醫黎做乜尻

係呀 人終有一死

請淋病帶領一眾狗官 先行一步 快撚啲死左先
之後就到 HA 高層

最後係市民

叫佢自己上啦，佢終歸都一樣，唔夠人手？無所謂，人終歸一樣，病人都係人，係唔係？

撐醫護罷工

人終歸一死
所有要做到盡，罷工

反正人終歸一死 所以決定罷工唔救D支那人 等佢地早D死

冷血人渣，唔罷工嘅自己睇清楚，啲人渣你死咗都係覺得應份

屌你老母我以為睇緊大劣新聞

屌你老母香港嚟嘅

人終歸一死，但係唔係要畀個無能政府整死

究竟係幾冇腦先講得出咁既野

(窮)人終歸一死

唔做咪唔洗咁快死LO

生既光榮，死既偉大

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選
聯署，聯署！

靜靜地唔得既

醫護罷工既初衷係乜？ 係因為政府唔做野，而大家都驚因爲咁而令大量內地人來香港，導致香港醫療體系超出負荷，而引發更大既問題。 如果你咁都理解唔到既...都無乜好同你傾。

唔撚係呀嘛 做高層做到咁撚離地 完全唔理班前線死活
你地醫護仲同呢啲人賣命 捱過左就佢地升職加人工 你地就成身病 完全唔值

人終歸一死 咁起醫院黎做乜 醫黎托咩

你死先唔好？

讓總監死先,佢活左咁耐,都係時候架啦

咁唔洗醫護醫啦
反正人點都要死

除gear 落場啦

人終歸一死，點解我要為咗個三唔識七，大陸落嚟嘅人而死

染病者唔洗醫啦，直接火化囉

多謝你 終於講心聲出嚟

講撚到出口
仲返工嗰啲就冚家剷

人終歸一死
醫黎把撚咩

人終歸一死 你揾咁多都無用 不如我幫你投資啦

即係有病唔使醫，明白

宜家有病包醫？咁怕污名化？病死醫唔好唔係醫護責任，救到醫好就係醫護功勞，罷工之後有病人病死又點？邊個睇唔通？

佢自己返前線身先士卒做先好話其他人

佢提我地5大訴求，缺1不可

唔好忘記，我哋攬炒都唔會放棄

攬少巴當初就係收到我地個初心而東奔西跑，記住！

佢同前狗隊二哥好似係一家人黎親兄弟

司馬遷：咁你切咗未？

捉佢去前線先啦

cls，on9真係唔係扮
本條命俾你地收割光環，何況呢次係人禍

横掂都死，你自己落場先lo

真實心聲
醫護就係condom 反正都要死

真。冷氣軍師

食左誠實豆沙包？

同啲本港輸入個案既仆街講 人終歸一死咪撚醫

source please

咁你死先啦

反正人都係終歸一死
咁唔使要醫院啦
反正都係遲早嘅事

岩 人終歸一死 唔洗救班友 自己去快樂好過啦

叫佢先行一步

佢幾時親自落手做 想知

岩呀 個病人醫番好都係遲早死
何況而家冇藥醫

咁罷工都冇問題啦

你依家去死先啦 你老母

恐嚇醫護

我聽到 當堂嚇一跳 然後得啖笑

人終需一死，d中左武肺嘅支那人由得佢死唔醫?

但服務對像唔係香港公民
所以唔值得死

咁你去死啦

講琴出面，下邊班醫護都唔罷，咁果啲叫抵死

作為人，除非你無道德標準
佢連道德標準都冇，咁講嘅嘢同畜生有咩分別

人終歸一死
咁做咩要返工救佢？

唔見你個柒頭死？

個腦壞撚咗

咁由鳩支那人死囉

有錢仔多弱智

佢係咪 cls 架，照佢咁講，不論抗炎成唔成功，所有人最終都會死架啦，咁而家搞咁多嘢抗炎做乜鳩

自己唔去死先?

咁唔好醫人囉，反正最後都死

高層仆街講真話了
又唔見佢上前線？當香港人傻仔咩

dllm，你自己唔撚去死

好撚癲

諗得咁開 咁你去咗武漢幫手未？
香港人唔需要你 亦都唔配有你

佢姐係叫醫護放心罷工，因為d 病人醫番好都終需一死

佢意思係大陸人可以唔醫
遲早都一死

首先總監要上左前線先
人終須一死點解你唔死先

人終歸一死 咁有肺炎班支那西即刻拎去燒囉 唔好醫啦

死都唔怕，咁罷工算囉

咁點解要救人？

傻閪自己行先

所以唔洗醫啦

呢班智鳩障點上位 就係呢班仆街無良心無智力又唔唔step down比後人上位 社會無乜進步過

人終有一死 依家就送佢一程啦

冷氣呀唔係，暖氣領導

死囉, 原來真係有醫院總監咁睇醫護界人仕

講返轉頭，
依家用「初心」既人/媒體多過「初衷」

涼薄

睇進擊的巨人睇得多，以為可以鼓勵人？

咁你身先士卒囉

佢講完呢番話應該令到醫護更堅定罷工

死仆街高層

又唔見你死 心動不如行動 唔好點班細嘅做

咁領導行先囉屌你老母

建議高官率領三萬警察精兵去前線救援

CLS

如果佢講完呢句說話一齊上，可以增加少少說服力，但如果佢講完唔係一齊上，就叫佢食屎啦，既然佢遲早都要死，而家即刻切腹自盡一死以謝天下

同埋佢嗰份道歉聲明，佢話佢冇咁樣嘅意思，只係分享死亡嘅睇法，而且其實佢冇道歉，亦都冇話自己咁樣講係有問題，佢係冇道歉㗎

柒頭 咁你上線囉

咁你唔撚去死

Valar morghulis

有冇喊

之後完左件事又可以同支共邀功 順便拍馬屁, 受中央支援下聯手抗疫

人終須一死，咁救班病撚把撚丫？
同班病撚講「人終須一死，安心死啦」

人終需一死, 咁點解支那人唔死快啲

仲要係靈實醫院咁搞笑

你地死就得嫁啦
總監慢慢嘆世界

罷佢老味

正垃圾

人終歸一死
洗乜醫姐
執柒左佢啦

你自己去囉 dllm

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

咁你幾撚時死阿

拖地啦

人終歸一死，咁點解仲要救班肺炎病人？

沙士個班都係啦姐係，你自己同香港人講啦

岩呀 支那人終歸一死

只要記住初心 >> 香港人要奪回主權

坐住個腦嘅首要條件係有腦

佢有咩？

係囉 既然人總要一死 咁點解要救支那啲人?

傳開去 快

全港罷工齊抗疫

我就支持藍絲醫護繼續堅守崗位, 愛國就要愛到底呀

無錯 人終需一死
賴野果個死好過醫護陪埋佢死

死之前都，可以做好多嘢。
例如、罷工

見到初心真係得啖笑

初心到陳同佳去台灣投案未

人終歸一死,但要死得有價值...

為咗特衰林奠奶共政策而死就一定冇價值囉......

真係屌你老母臭閪咁撚閪樣都講得出

痴撚線

終歸一死 你唔早d冚家鏟死左佢？

罷咗工就唔洗死啦

岩呀

在家做帶氧運動洗肺。空中踩單車100下以上

睇到心情好咗

人終需一死 咁班支那狗唔好醫喇yeah~

人渣

條撚樣email最尾咪又係串鳩你地爆響口扮乜撚嘢道歉

睇清班撚樣

中共終歸一死

人終歸都係一樣（死），只係遲早，只要武漢病人死晒，武漢肺炎問題就唔再存在

笑撚死
講野真係唔用腦

咁講其實唔洗醫護 病左咪由佢死 遲早問題姐

冷血到